---
nav: false
siderbar: auto
---
# about
[[演示地址]](https://baidu.com)

## 🚚 运费管理 `feat_freight`
- 负责人：**彭常青** <br/>
### 基本功能 
列表<br/>添加&编辑<br/>删除 
在运费管理模块的开发中，我主要负责实现页面的增删改查功能。
### 难点 
在开发过程中，遇到了下拉菜单与多选框的联动效果的实现问题。为了解决这个问题，我使用了element ui组件库中的Select选择器和Checkbox多选框，通过使用map和join数组方法，最后成功地实现了下拉菜单和多选框的联动效果。下面是实现联动效果的代码：

```js
 cityTest(value) {
      const cityValue = {
        '1': '全国',
        '2': '京津冀',
        '3': '江浙沪',
        '4': '川渝',
        '5': '黑吉辽'
      }
      const arr = []
      value.map(item => arr.push(cityValue[item]))
      return arr.join(',')
    }
```

### 心得体会 
通过这次项目开发，我深入学习了element ui组件库的使用，并提高了自己的熟练度。同时，我也认识到自己在js语法方面还需要继续加强。


## 🚚 车型管理 `feat_car`
- 负责人：**王磊**
### 基本功能 
车型的列表<br>添加&编辑<br/>删除  
### 难点 

**项目中遇到的bug：**

1.项目里使用了element插件中el-table设置了type=index从1开始排序，但是分页后会重新从1开始，解决方法:手动写如下方法：

```js
indexMethod(index) { 
  return (this.form.page - 1) * this.form.pageSize + index + 1
} // 解决分页后index从1开始
```

2.使用el-pagination时部分功能没有渲染出来，排查发现后台接口传来counts不是Number类型，el-pagination设置total属性时需进行类型转换

​3.使用el-row和el-col布局时里面嵌套el-form出现input框无法点击无法输入的bug，解决方法：el-form添加属性 :inline="true"

​4.自定义校验表单规则不生效问题，原代码中需加入else{ callback( ) }

原代码：

```js
   // 自定义校验规则
    const checkAge = (rule, value, callback) => {
      if (!(value >= 1 && value <= 100)) {
        return callback(new Error('只可输入1-100之间的整数'))
      } 
    }
```
### 心得体会 
​			通过本次项目，了解到了自己的薄弱之处，巩固了组装的封装，不同组件之间的值传递，对element组件库的使用更加熟悉，提升了自己的业务能力和排错能力。
## 🚚 车辆管理 `feat_vehicle`
- 负责人：**郭双源**

### 难点 

1. 数据的CRUD操作:在车辆管理模块中，我使用Vue的双向数据绑定和axios库进行数据请求，实现了对车辆数据的增删改查操作。
2. 表单的验证和处理:通过使用Vue的表单验证插件和自定义验证规则，我成功验证了用户输入的表单数据，并进
行了相应的处理。
3. 复杂功能的解决:例如，配置司机操作需要在弹窗中进行，并对输入的数据进行验证。我使用ElementUI库的**嵌套Dialog**组件和表单验证功能，成功实现了车型的编辑功能，并对用户输入的数据进行了验证。此外
我还解决了其他复杂功能问题，如数据的分页显示和排序等。
### 心得体会 


1. 深入理解Vue的核心概念和技术特点，孰练堂握了数据绑定，组件化开发和路由管理等功能
2.	提高了前端开发能力，能够快速开发出符合用户需求的界面。	
3.	 学会了团队协作和代码管理，通过使用PingCode和Git进行项目管理和协作，与团队成员进行有效沟通和合作。	

通过克服各种技术困难，我成功完成了车辆管理模块的开发任务，并从中获得了宝贵的经验和收获。这次项目也为我进一步深入了解Vue前端开发打下了坚实的基础。




## 🚚 司机管理 `feat_driver`
- 负责人：**杨海 张海民**
### 基本功能 
        
我个人负责的模块是司机管理模块。在这个模块中，需要实现司机信息的渲染、搜索功能，还需要对司机的基本信息和驾驶证的信息进行渲染和修改，如;司机个人信息，司机驾驶的车辆绑定等。我们团队共有七人，用时三天完成了开发任务。
### 难点 
在开发过程中，我们遇到了一些困难点，其中一个是渲染树状结构的下拉框，是通过**VueTreeselect**解决的.
### 心得体会 
为了解决这个问题，我们查了大量的资料，了解了**Treeselect**的基本使用，如**options**是对应的渲染的数据，**normalizer**是处理数据结构等，通过本次，让我们学会了一个新的组件使用，提搞了我们解决问题的能力，同时也提高了之后开发项目的效率。
``` jsx
<treeselect
            v-model="params.agentId"
            :options="treeList"
            :normalizer="normalizer"
          />
```
```jsx
normalizer(node) {
        return {
          id: node.id,
          label: node.name,
          children: node.children
        }
      }
```


## 🚚 排班管理 `feat_work`
- 负责人：**亓琪**
### 基本功能 
排班管理<br/>排班设置       
排班列表渲染，需要渲染的数据较多，
后端的数据结构需要再处理，
多处tabs形态，tab
按照原型
### 难点 
### 心得体会 
## 🚚 订单管理 `feat_order`
- 负责人：**余波慰**
### 基本功能
列表渲染<br/>详情查看<br/>添加&编辑           
订单管理是业务管理中的重要部分，页面信息相对简单，只需要在页面加载时发送请求，并将数据绑定到表格中即可。
<br/>订单管理涉及搜索、重置和查看详情等简单操作。
<br/>首先，进入页面时需要获取数据，并使用Element-UI组件中的表格和分页组件进行渲染。
<br/>搜索功能的实现主要是通过v-model绑定表单，通过表单里的各项数据和输入框双向绑定，调用接口时再将表单传给接口。
<br/>重置功能的实现主要是通过 Element-UI的表单方法，重置表单并手动将表单各项值置为空。
### 难点 
查看详情功能的实现与订单管理页面类似，需要注意的是，在点击查看详情跳转页面时，要确保传递的id不会出错。
### 心得体会 
综上所述，订单管理页面功能较少，但页面结构较多，需要的数据较多。在制作页面时，需要将结构数据理清楚，使用合适的组件进行渲染，并注意细节问题，例如重置功能的实现和查看详情页面id的传递等。同时，可以考虑添加一些其他功能，例如批量操作或导出数据等，以提升页面的实用性和用户体验。